export default {
  easy: [
    {
      question: "Qual o primeiro pokémon de Ash?",
      correctAnswer: "Pikachu",
      answers: ["Pikachu", "Bubasauro", "Charmander", "Toto"]
    },
    {
      question: "Qual a idade de Ash?",
      correctAnswer: 10,
      answers: [25, 12, 10, 80]
    },
    {
      question: "Pikachu é um pokémon do tipo?",
      correctAnswer: "Elétrico",
      answers: ["Elétrico", "Água", "Terra", "Fogo"]
    },
    {
      question: "Qual é o nome da enfermeira do anime que fica no Centro Pokémon?",
      correctAnswer: "Enfermeira Joy",
      answers: ["Enfermeira Fun", "Enfermeira Merry", "Enfermeira Joy", "Enfermeira Cheer"]
    },
    {
      question: "Qual o nome do objeto que é usado para capturar pokémons?",
      correctAnswer: "Pokebola",
      answers: ["Bergamota", "Poket", "Pokemon", "Pokebola"]
    },
    {
      question: "O primeiro lendário que Ash Ketchum viu foi?",
      correctAnswer: "Ho-Oh",
      answers: ["Dragonite", "Ho-Oh", "Mewtwo", "Vibora"]
    },
    {
      question: "A pessoa responsavel por entregar o primeiro pokémon de Ash Ketchum foi?",
      correctAnswer: "Professor Carvalho",
      answers: ["Delia Ketchum", "Chris", "Kiawe", "Professor Carvalho"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon é parte tipo Voador?",
      correctAnswer: "Tropius",
      answers: ["Venomoth", "Dragonair", "Flygon", "Tropius"]
    },
    {
      question: "Qual Pokémon de fogo Ash encontra perdido na chuva?",
      correctAnswer: "Charmander",
      answers: ["Charmander", "Flareon", "Ponyta", "Firefor"]
    },
  ],
  medium: [
    {
      question: "Qual movimento causa mais dano entre todos?",
      correctAnswer: "Explosão",
      answers: ["Hiper-raio", "Explosão", "Ofensiva Meteórica", "Autodestruição"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon seria mais afetado pelo movimento Jato D’Água?",
      correctAnswer: "Onyx",
      answers: ["Venusaur", "Charizard", "Onyx", "Lapras"]
    },
    {
      question: "Qual Pokémon não é uma evolução de Eevee?",
      correctAnswer: "Lumineon",
      answers: ["Lumineon", "Sylveon", "Leafeon", "Glaceon"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon não evolui?",
      correctAnswer: "Castform",
      answers: ["Bergmite", "Castform", "Lickitung", "Cosmog"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon tem a maior defesa?",
      correctAnswer: "Shuckle",
      answers: ["Slowbro", "Shuckle", "Chansey", "Metagross"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon é considerado o mais bonito?",
      correctAnswer: "Milotic",
      answers: ["Gardevoir", "Primarina", "Ninetales", "Milotic"]
    },
    {
      question: "Qual episódio do anime foi banido após mandar espectadores para o hospital?",
      correctAnswer: "Electric Soldier Porygon",
      answers: ["Feriado à La Jinx", "O Adeus do Pikachu", "A Mansão Misteriosa do Ditto", "Electric Soldier Porygon"]
    },
    {
      question: "Qual é o peso de Snorlax em kg?",
      correctAnswer: "460 kg",
      answers: ["460 kg", "510 kg", "980 kg", "390 kg"]
    },
    {
      question: "Quantos tipos de pokemons diferentes existem?",
      correctAnswer: 18,
      answers: [15, 18, 24, 8]
    },
  ],
  hard: [
    {
      question: "Qual destes Pokémon seria menos afetado pelo movimento Megachifre?",
      correctAnswer: "Talonflame",
      answers: ["Primeape", "Talonflame", "Snorlax", "Espeon"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon muda de tipo quando evolui?",
      correctAnswer: "Nidorina",
      answers: ["Nidorina", "Ivysaur", "Bronzor", "Sliggoo"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon é categorizado como Tigre Gato pela Pokédex?",
      correctAnswer: "Purugly",
      answers: ["Raikou", "Persian", "Incineroar", "Purugly"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon não pode aprender Jato de Bolhas?",
      correctAnswer: "Totodile",
      answers: ["Cubone", "Kabuto", "Totodile", "Poliwrath"]
    },
    {
      question: "Qual destes movimentos do tipo Fogo causa mais dano?",
      correctAnswer: "Criação V",
      answers: ["Rajada de Fogo", "Superaquecimento", "Armadilha de Carapaça", "Criação V"]
    },
    {
      question: "De acordo com a Pokédex, qual Pokémon do tipo Fantasma é na verdade uma criança morta?",
      correctAnswer: "Phantump",
      answers: ["Phantump", "Misdreavus", "Banette", "Drifloon"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon não evolui com amizade?",
      correctAnswer: "Wynaut",
      answers: ["Golbat", "Wynaut", "Pichu", "Snom"]
    },
    {
      question: "O cocô de qual Pokémon é mencionado na Pokédex de Pokemon White?",
      correctAnswer: "Darumaka",
      answers: ["Meowth", "Wobbuffet", "Darumaka", "Dunsparce"]
    },
    {
      question: "Qual destes Pokémon tem o mesmo nome de um famoso personagem de Dragon Ball Z em japonês?",
      correctAnswer: "Articuno",
      answers: ["Infernape", "Reuniclus", "Carracosta", "Articuno"]
    }
  ],
}